# Дайте определение бортовой системе предупреждения столкновение (TCAS).
бортовая система которая функционирует независим ...
оборудования и сообщает пилоту о потенциально конфли ...
воздушными судами

---

Бортова система  попередження  зіткнення  (TCAS)  -   бортова система,  що  базується  на сигналах вторинної радіолокації (SSR), функціонує незалежно від наземного обладнання й повідомляє  пілоту про  потенційно  конфліктну  ситуацію  з повітряними суднами,  які обладнані прийомовідповідачами вторинної радіолокації;